<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Травкина</title>
    <link href="https://kodersha.ru/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://kodersha.ru" />
    <updated>2024-12-05T15:01:28+07:00</updated>
    <author>
        <name>Александра Травкина</name>
    </author>
    <id>https://kodersha.ru</id>

    <entry>
        <title>Disco Elysium · Улицы украденных фонарей</title>
        <author>
            <name>Александра Травкина</name>
        </author>
        <link href="https://kodersha.ru/disco-elysium-ulicy-ukradennyh-fonarey/"/>
        <id>https://kodersha.ru/disco-elysium-ulicy-ukradennyh-fonarey/</id>
        <media:content url="https://kodersha.ru/media/posts/34/cover.png" medium="image" />
            <category term="Игры"/>

        <updated>2023-10-16T01:26:00+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://kodersha.ru/media/posts/34/cover.png" alt="" />
                    Последние несколько лет я довольно редко играю в игры. Точнее, я всё ещё периодически пытаюсь пройти ту или иную сюжетную игру, но чаще всего энтузиазм заканчивается на четверти или половине прохождения, как это произошло с The Last of Us, God of War и многими другими.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://kodersha.ru/media/posts/34/cover.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                
  <p>
    Последние несколько лет я довольно редко играю в игры. Точнее, я всё ещё периодически пытаюсь пройти ту или иную сюжетную игру, но чаще всего энтузиазм заканчивается на четверти или половине прохождения, как это произошло с The Last of Us, God of War и многими другими. Из последних, по моему субъективному мнению, могу по достоинству оценить лишь Death Stranding, Red Dead Redemption 2 и сюжет Cyberpunk 2077.
  </p>

  <p>
    СТОЙКОСТЬ [Средне: Неудача] — Ты чувствуешь выгорание, отсутствие интереса. Это игровая импотенция. Дело не в скучных играх — дело в тебе.<br>РИТОРИКА [Просто: Неудача] — Расскажи, как последние пару лет играла только в Fallout 76. Пятьсот шестьдесят часов. С премиум подпиской.
  </p>

  <p>
    ПОЛУЧЕН УРОН (БОЕВОЙ ДУХ) -1<br><br>ЛОГИКА [Средне: Успех] — О таком лучше не рассказывать, если не хочешь, чтобы все знали, что ты пятьсот шестьдесят часов *деградировала* в однообразной онлайн-игре.
  </p>

  <p>
    Но с момента погружения в историю Сэма Портера, Артура Моргана и Ви прошло несколько лет, за которые так и не нашлось игры, которая смогла бы вызвать тот самый «душевный отклик», пробудить интерес и не отпускать до самого финала. До тех пор, пока в один из сентябрьских вечеров я не запустила Disco Elysium.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/34/1.webp" height="1125" width="2000" alt="" />
      <figcaption>Гостиница «Танцы в тряпье».</figcaption>
    </figure>

  <p>
    Disco Elysium вышла пятнадцатого октября девятнадцатого года. Разработана эстонской студией ZA/UM во главе с Робертом Курвицом, на основе созданного им фантастического сеттинга для настольной ролевой игры. Локализована на русский язык в двадцать первом году.
  </p>

  <p class="msg msg--highlight">
    Данный «обзор» не содержит сюжетных спойлеров, лишь описание игровых механик, субъективное впечатление о игре и дистиллированную воду.
  </p>

  <p>
    Предварительно о Disco Elysium я почти ничего не знала, кроме того, что это изометрическая ролевая игра с множеством диалогов, сюжет которой повествует о неком детективе, который должен провести некое детективное расследование и раскрыть дело. Периодически игра попадала в моё поле зрения в виде мемов и артов, но сюжетные спойлеры обошли стороной, так что впечатления от вселенной Элизиума, не смотря на позднее «вкатывание», получились незамутнёнными.
  </p>

  <p>
    ГРАФОМАНИЯ [Просто: Успех] — Если не пересказываешь сюжет, напиши о геймплее. Возьмись за дело обстоятельно, раскрой все детали, углубись в нюансы. Чтобы они точно *поняли* о чём речь.<br>КОНЦЕПТУАЛИЗАЦИЯ [Невозможно: Неудача] — Ты не можешь придумать ничего лучше, чем добавить диалоги в стиле игры.
  </p>

  <p>
    Новое задание: Напишите статью о игре.
  </p>

  <div  class="gallery-wrapper gallery-wrapper--wide">
    <div class="gallery" data-columns="2">
      <figure class="gallery__item">
      <a href="https://kodersha.ru/media/posts/34/gallery/2.webp" data-size="2000x2775">
        <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/34/gallery/2.webp" height="2775" width="2000" alt="" />
      </a>
      
    </figure><figure class="gallery__item">
      <a href="https://kodersha.ru/media/posts/34/gallery/3.webp" data-size="2000x2775">
        <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/34/gallery/3.webp" height="2775" width="2000" alt="" />
      </a>
      
    </figure>
    </div>
  </div>

  <p>
    Утро детектива, предположительно именуемого Рафаэлем Амброзиусом Кусто (но это не точно), начинается не с кофе. Утро начинается с тяжёлого похмелья в гостиничном номере «Танцев в тряпье». Впрочем, детектив ещё не знает о том, что он детектив. Не знает своего имени, где он очнулся и какой сейчас год — последствием алкогольной комы стала ретроградная амнезия. Вместе с главным героем и его двадцатью четырьмя чертами личности, игроку предстоит изучить один из районов Ревашоля, познакомиться с местными обитателями, узнать историю мира, разобраться в нюансах политических воззрений, окунуться в расовую теорию, покопаться в себе и своём прошлом и, конечно же, раскрыть дело об убийстве.
  </p>

  <p>
    Но для начала было бы не плохо одеться и провести своё первое детективное расследование по поиску второй зелёной туфли, попутно не умерев от сердечного приступа в попытке снять «Кошмарный галстук» с потолочного вентилятора. И это всё, что я расскажу о сюжете, ибо ознакомиться с ним рекомендую самостоятельно.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--full">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/34/4.webp" height="1125" width="2000" alt="" />
      <figcaption>Детектив Кусто и его обаятельный напарник. Набережная в восточной части Мартинеза — одного из районов Ревашоля.</figcaption>
    </figure>

  <p>
    В отличие от большинства игр, главный герой Disco Elysium не очередной избранный, призванный спасти мир, убить принцессу или вызволить дракона из заточения. Вокруг него не вертятся события Ревашоля, он всего лишь один из участников этих событий. Авторы не наделяют главного героя супер силой, не дают в руки разрушительное оружие, напротив, даже с обыденными вещами ему порой бывает сложно — мне довелось умереть неудачно пнув мусорный бак. Ко всему, Амброзиуса Кусто периодически посещают отголоски прошлого, благодаря чему персонаж становится ещё более живым. Однако, не смотря на бэкграунд, личность персонажа формирует игрок. Выбирая стартовые навыки и прокачивая их в процессе прохождения, принимая те или иные решения, мы формируем личность, с которой детектив останется после финальных титров. Например, поступая в игре так, как я бы поступала будь она реальностью, у меня вышел отыгрыш самокритичного, сожалеющего о прошлом, извиняющегося копа-моралиста, предрекающего скорый апокалипсис.
  </p>
<hr class="separator separator--dots" />

  <p>
    У каждого из нас есть «внутренний голос». Когда вечером пятницы ты проходишь мимо супермаркета твоя ЭЛЕКТРОХИМИЯ говорит — «Давай купим пива? Шесть литров. И нажрёмся», твоя СИЛА ВОЛИ отвечает — «Не сегодня». Если навык силы воли достаточно силён, конечно. Когда ты задеваешь стоящую рядом кружку и чай проливается на новенькую механическую клавиатуру, твоя ЭКВИЛИБРИСТИКА говорит — «Какой же ты криворукий мудак», а БОЕВОЙ ДУХ непременно падает. В Disco Elysium «внутренний голос» возведён в абсолют.
  </p>

  <p>
    Двадцать четыре черты личности Амброзиуса Кусто ведут внутренний диалог, дают ценные (и не очень) советы, рассуждают, спорят, наводят на размышления и подстрекают к действиям. Вам остаётся делать выводы, соглашаться или отвергать их точку зрения. Чем больше очков у навыка, тем большее влияние он оказывает. Всё как в жизни, когда внутренние импульсы и черты характера склоняют нас к определённым решениям и поступкам, с разными последствиями в конечном итоге. Некоторые из качеств влияют на нас сильнее, чем другие. И если в других ролевых играх диалоги направлены во внешнюю среду и построены на общении с другими персонажами, то в Disco Elysium они в большей степени направлены на «внутренний мир», ведь как известно «Твой лучший собеседник — это ты сам».
  </p>

  <div  class="gallery-wrapper">
    <div class="gallery" data-columns="2">
      <figure class="gallery__item">
      <a href="https://kodersha.ru/media/posts/34/gallery/5.webp" data-size="488x427">
        <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/34/gallery/5.webp" height="427" width="488" alt="" />
      </a>
      
    </figure><figure class="gallery__item">
      <a href="https://kodersha.ru/media/posts/34/gallery/6.webp" data-size="190x350">
        <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/34/gallery/6.webp" height="350" width="190" alt="" />
      </a>
      
    </figure>
    </div>
  </div>

  <p>
    Принятые решения подвергаются проверкам навыка путём броска кубика. Чем выше проверяемый навык, тем выше шанс на успешный бросок. Классическая D&amp;D система, аналогичная той, что была в недавней Baldur’s Gate 3. Однако в Disco Elysium она применяется гораздо чаще.
  </p>

  <p>
    Навыки не только помогают раскрыть повествование с разных сторон, но и ведут внутренний диалог с главным героем. У каждого навыка своя уникальная «личность».
  </p>

  <p>
    В довесок к двадцати четырём навыкам, у Рафаэля Амброзиуса Кусто имеется «Шкафчик мыслей». Изучая мир Элизиума, вспоминая прошлое и ведя диалоги с жителями Ревашоля, товарищ следователь пытается придти к определённым умозаключениям, будь то выбор политической позиции или отношение к структуре мира. Это оформляется в «Мысль» которую можно обдумать с помощью «Шкафчика мыслей». Обдумывание проблемы занимает несколько часов, в течение которых на некоторые навыки накладывается дебаф — что логично, ведь мы отвлекаемся на рефлексию или глупые идеи. После того как проблема найдёт решение, утвердившееся в сознании умозаключение даст определённый баф или дебаф к навыкам, повысит лимиты прокачки или добавит варианты ответов в диалогах. Если мысль оказалась неудачной, её можно забыть.
  </p>

  <p>
    Другой способ повысить навыки — алкоголь, наркотики, ХАРДКОР одежда и аксессуары. Например алкоголь повышает физиологию, амфетамины повышают моторику, оба приносят урон боевому духу. Пиролидон усиливает психику, сигареты повышают интеллект и оба сказываются на здоровье. Стимуляторы действуют в течении игрового часа но, конечно же, принимать их не обязательно. Что же касается одежды — например майка в сеточку добавит очко к ДРАМЕ, а большие тёмные очки «Суперзвезда» дадут очко к ЭКВИЛИБРИСТИКЕ и минус к ВИЗУАЛЬНОМУ АНАЛИЗУ. В Disco Elysium довольно много предметов одежды со своими бафами и дебафами. Всё это можно покупать, находить на улицах Ревашоля и получать по мере прохождения квестов.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/34/7.webp" height="1125" width="2000" alt="" />
      <figcaption>Квартиры жилого комплекса «Кейпсайд».</figcaption>
    </figure>

  <p>
    Так как Disco Elysium во многом построен на проверках навыков, неудачные броски кубика искушают заниматься постыдными вещами, а именно — сейвскамом. Загружать последнее сохранение и пытаться бросить кубик на УСПЕХ. Этим я грешила в начале игры, ведь перфекционизм требует идеального прохождения. Но обдумывание проблемы сейвскама в собственном «Шкафчике мыслей», привело к решению отказаться от этой, пагубной для погружения, привычки. Очевидно, что в ролевых играх, и в Disco Elysium в особенности, нет «неправильных» путей прохождения. Как и в реальной жизни я не всесильна влиять на любые события в свою пользу. Как и в реальной жизни я ограничена определённым набором навыков, будучи некомпетентной в одних областях и чуть лучше разбираясь в других. Ни у кого из нас нет машины времени, чтобы повернуть время вспять, загрузить сохранение.
  </p>

  <p>
    Может показаться, что не пройдя ту или иную проверку вы теряете часть контента, но это не так. В Disco Elysium множество путей для достижения цели — не обязательно выбивать дверь, если можно найти ключ. Не все неудачные проверки приводят к чему-то плохому, в некоторых ситуациях может быть совсем наоборот. Единственный проигрышный вариант только один — смерть. В остальном вы строите свою, уникальную историю, полную неудач и успехов. Как и в реальной жизни.
  </p>

  <p>
    Если вы любите сейвскамить, рекомендую преодолеть себя и погрузится в историю Disco Elysium, приняв развитие событий таким как есть, ибо здесь нет «плохих» и «хороших» решений, они просто разные.
  </p>
<hr class="separator separator--dots" />

  <p>
    Не смотря на наличие оружия, в Disco Elysium нет боевой системы. Совсем. Плыть по волнам сюжета предстоит путём диалогов и взаимодействия с миром в духе point-and-click квестов. Но я не могу сказать, что это делает игру хуже. Лично мне, в играх подобного жанра, в большей степени интересны диалоги и исследование, поэтому те же первые две части Fallout я проходила с упором на красноречие. Существует мнение, что игра, объём которой сопоставим с семью томами Гарри Поттера, душная, но на мой взгляд, для полного погружения в Элизиум нужно определённое настроение. Осень и клиническая депрессия, для большего созвучия с Рафаэлем Амброзиусом Кусто, например. Ну или хотя бы любовь к чтению и глубоким сюжетам.
  </p>

  <p>
    Помимо прочего, Disco Elysium выглядит весьма стильно графически. Визуализация в духе масляной живописи с высокой проработкой мелких деталей, архитектура в европейском стиле двадцатого века, сеттинг совмещающий ретрофутуризм и толику стимпанка. Во время прохождения ловила себя на мысли, что антураж Ревашоля напоминает постсоветское пространство, что логично, учитывая, что игра сделана эстонцами. Улицы города отзывались в сердце особой теплотой. Дополняет картину атмосферный саундтрек от British Sea Power, прекрасная озвучка персонажей и голосов в голове главного героя.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/34/8.webp" height="1125" width="2000" alt="" />
      <figcaption>Одинокий таксофон в западной части Мартинеза.</figcaption>
    </figure>

  <p>
    Disco Elysium получила множество наград, в том числе «Лучшая ролевая игра», «Лучшее игровое повествование», «Лучшая независимая игра», «Лучший дебют инди-разработчика» на The Game Awards 2019.
  </p>

  <p>
    Запустив Disco Elysium одним из сентябрьских вечеров и ни на что особо не надеясь, спустя час проведённый в Ревашоле, стало ясно: игра будет пройдена до конца. Сюжет погрузил в мир, где я, как и главный герой, не зная ничего, собирала его по крупицам в попытке составить единую картину. Ныряла в историю Элизиума, узнавала о пылавших некогда коммунистических революциях, выбирала мировоззрение и политическую позицию, ощущала двухмиллиметровую прореху в реальности, танцевала под звуки ХАРДКОРА и собирала стеклотару. Были прекрасные моменты нелепых ситуаций и абсурдных шуток, были моменты душевной боли и светлой грусти. Две этих крайности сменяли друг друга попеременно. В Disco Elysium настолько обширное наполнение и глубокий лор, что пройдя игру единожды, я знаю, что это всего лишь часть айсберга. Я знаю, что вернусь в Ревашоль снова.
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>За последнее время · 02</title>
        <author>
            <name>Александра Травкина</name>
        </author>
        <link href="https://kodersha.ru/za-poslednee-vremya-02/"/>
        <id>https://kodersha.ru/za-poslednee-vremya-02/</id>
        <media:content url="https://kodersha.ru/media/posts/33/cover.png" medium="image" />
            <category term="Заметки"/>

        <updated>2022-06-28T01:17:00+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://kodersha.ru/media/posts/33/cover.png" alt="" />
                    Собрала по паре фильмов и сериалов просмотренных за последнее время. Разумеется, с момента предыдущего поста этой рубрики было просмотрено куда больше разнообразного фильмоконтента, но вместить всё в одну заметку, увы, невозможно. Акцентирую внимание на том, что особенно понравилось и особенно не понравилось из увиденного за&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://kodersha.ru/media/posts/33/cover.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                
  <p>
    Собрала по паре фильмов и сериалов просмотренных за последнее время. Разумеется, с момента предыдущего поста этой рубрики было просмотрено куда больше разнообразного фильмоконтента, но вместить всё в одну заметку, увы, невозможно. Акцентирую внимание на том, что особенно понравилось и особенно не понравилось из увиденного за этот период.
  </p>
<hr class="separator separator--dots" />

  <p>
    Посмотрела сериал «Книга Бобы Фетта» который повествует о приключениях наёмника на Татуине и его попытках захватить власть после смерти Джаббы Хатта, вскоре после событий шестого эпизода Звёздных Войн «Возвращение джедая». Как и «Мандалорец» сериал снят в духе классического Лукаса, но в отличие от «Мандалорца» здесь меньше боевых сцен — в целом оно понятно, актёру Темуэра Моррисону, который играет Фетта, уже за шестьдесят.
  </p>

  <p>
    До выхода сериала мне казалось, что хорошей истории о Фетте не получится, тем более в рамках Татуина. Однако сюжет оказался довольно интересным, в частности о племени таскенов которые приютили Фетта после того, как тот выбрался из ямы Каркуна. Да и последующие события в бывшей резиденции Джаббы Хатта тоже вполне не плохи. Единственно, кто выбивался из общей картины, это банда байкеров-скутеристов, мягко говоря в «Книге Бобы Фетта» они смотрелись довольно нелепо и не к месту.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/33/1.png" height="1080" width="1920" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Вторая половина сериала, внезапно, повествует о Мандалорце и обучении малыша Грогу у Люка Скайуокера, а вскоре Мандо и сам отправляется на Татуин дабы помочь Фетту в войнах местных кланов. Без этой сюжетной арки про Мандалорца «Книга Бобы» была бы скучнее, ведь на протяжении всего сериала Боба ни разу не выбирался с Татуина.
  </p>
<hr class="separator separator--dots" />

  <p>
    Добралась до просмотра кинокартины «Человек Паук: Нет пути домой». Как и всегда добротный фильм от Marvel в жанре экшен-развлечения. Как по мне, объединение персонажей из всех трёх перезапусков «Пауков» это прекрасно — Marvel проделали огромную работу собрав большинство актёров вместе.
  </p>

  <p>
    События картины происходят сразу же, после событий предыдущего фильма «Человек Паук: Вдали от дома», где перед гибелью Мистерио успевает записать видео и раскрыть личность Паука. В попытках всё исправить Питер отправляется за помощью к Доктору Стрэнджу, тот предлагает сотворить заклинание забвения, дабы все забыли о том, что Человек Паук это Питер Паркер (Почему Стрэндж не стёр из истории самого Мистерио? В прочем, неважно), но как обычно всё идёт не по плану. В результате неудачной магии в мир попадают все те, кто знал Питера Паркера в других вселенных — антагонисты из первого и второго перезапуска фильмов, а так же сами Паркеры. Главному из них, которого играет Том Холланд, придётся отловить всех злодеев дабы отправить их домой. Но, как водится, не всё так просто.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--full">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/33/2.png" height="804" width="1920" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    В первую очередь «Нет пути домой» играет на чувстве ностальгии по предыдущим фильмам «Человека Паука». Спустя пятнадцать лет вновь увидеть Тоби Магуайра из трилогии Сэма Рэйми — хотя бы за это стоит посмотреть «Нет пути домой». Не говоря про шикарного Уиллема Дефо в роли Зелёного Гоблина и Альфреда Молина в роли Отто Октавиуса, которые всё также прекрасно отыгрывают своих персонажей. Ну и Эндрю Гарфилд со своими антагонистами из перезапуска Марка Уэбба тоже, разумеется, присутствует.
  </p>

  <p>
    А ещё, мультивселенная в фильме напомнила мне отличный мультсериал «Человек Паук» 1994 года, где в конце сериала тоже было объединение Питеров Паркеров из разных вселенных. Было здорово увидеть нечто подобное в фильме.
  </p>
<hr class="separator separator--dots" />

    <figure class="post__image post__image--center">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/33/3.png" height="1080" width="1920" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Продолжая тему вселенной героев Marvel, благодаря камео персонажа в фильме «Человек Паук: Нет пути домой», посмотрела три сезона сериала «Сорвиголова» от Netflix. Как можно понять из названия, сериал посвящён одноимённому борцу с преступностью — Сорвиголове.
  </p>

  <p>
    Мэттью Мёрдок — слепой адвокат из Нью-Йорка, он вершит правосудие законными методами, но там где закон бессилен Мёрдоку приходится добиваться справедливости в маске Сорвиголовы, благодаря сверх-обострённым слуховым и обонятельным способностям, а также знанию боевых искусств. Сериал затрагивает вопросы вроде тех: чем мститель в маске отличается от преступника? Ведь он тоже преступает закон. Будучи религиозным католиком Мэттью часто терзается размышлениями о природе добра, зла и своих сверхспособностей — являются ли они даром божьим или его проклятьем? И как можно поступить по справедливости, когда закон бессилен, когда единственный выход — убить главного антагониста в лице Уилсона Фиска, дабы прекратить цепь его злодеяний.
  </p>

  <p>
    «Сорвиголова» снят скорее в духе DC, нежели в духе Marvel — мрачные трущобы Нью-Йорка, моральные терзания главных героев, серьёзность повествования без присущих Marvel’у шуток и почти без латексных костюмов. Ко всему в «Сорвиголове» весьма неплохая игра актёров. Показался слабым лишь второй сезон, с появлением персонажа Электры, но в целом и он был не плох благодаря кроссоверу с Карателем из другого одноимённого сериала от Netflix.
  </p>
<hr class="separator separator--dots" />

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/33/5.png" height="1080" width="1920" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Как любительница «Бэтмена» не могла не посмотреть очередной его перезапуск с Робертом Паттинсоном в главной роли. Сюжет новой интерации, как водится, повествует о борьбе человека-летучей-мыши с преступностью Готэма. «Бэтмен» двадцать второго года обещал быть визуально красивой, мрачной и реалистичной детективной историей о Тёмном Рыцаре. Основным антагонистом картины выступил Загадочник в исполнении Пола Дано, Пингвин в исполнении Колина Фаррелла, Кармайн Фальконе в исполнении Джона Туртурро и прочие персонажи известные по вселенной Бэтмена. Хронометраж ленты составил, без малого, достойных Снайдерката два часа пятьдесят шесть минут.
  </p>

  <p>
    Завязка повествования нетривиальна: вооружившись армированным скотчем, в Готэме объявился очередной злодей совершающий свои кровавые преступления — Загадочник. Бэтмену, как водится, придётся расследовать эти преступления, дабы в конце концов помешать планам антагониста.
  </p>

  <p>
    Но главный антагонист здесь, это не проработанный Джокер со своей философией из трилогии Нолана или социально-депрессивный Джокер Тодда Филлипса, и даже не Эдвард Нигма из сериала «Готэм» — здесь Загадочник заурядный маньяк-психопат из фильмов про маньяков-психопатов, за исключением того, что на каждом месте преступления он оставляет загадки-подсказки для Бэтмена, разгадав которые, Тёмный Рыцарь сможет раскрыть цель его следующего злодеяния. Только лишь наличие этих загадок, с фирменным знаком вопроса, оправдывает прозвище Загадочника. Мотивация его преступлений до банального проста — местный Нигма обижен на своё тяжёлое детство в Готэмском приюте, что есть весьма клишированный бэкграунд для кинозлодея.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--center">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/33/6.png" height="1080" width="1920" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    К прочему, фильм чересчур затянут — здесь медленно абсолютно всё. Медленно, стуча тяжёлыми сапогами, шагает Бэтмен из темноты навстречу банде малолетних преступников. Медленно полицейские Готэма фотографируют место преступления. Медленно Величайший Детектив осматривает улики. Медленно они обсуждают ситуацию с комиссаром Гордоном. Всё это приправлено «мрачным» визуальным рядом, за тьмой которого практически ничего не видно.
  </p>

  <p>
    Касательно главного героя — Брюса Уэйна в исполнении Роберта Паттинсона, здесь он показан одинаково угрюмым и депрессивным, что в роли Брюса, что под маской Бэтмена. Одинаково мрачно Уэйн смотрит исподлобья как на своего дворецкого Альфреда, заменившего ему отца после гибели родителей, так и на своих противников в лице всяческих преступников на тёмных улицах Готэма. Груз мрачности не позволяет Брюсу-Бэтмену быть многословным и чаще всего он общается лишь краткими фразами. Какой-либо предыстории протагонисту не дали, вероятно полагая, что зритель и так должен быть знаком с персонажем по комиксам или другим перезапускам киновселенной. Вследствие чего герой получился максимально невнятным, сложно сказать что-либо о мастерстве актёрской игры Паттинсона, так как кроме медленной ходьбы и угрюмого взгляда у Брюса-Бэтмена более ничего нет.
  </p>

  <p>
    От нового «Бэтмена» я ожидала уровень повествования хотя бы немного сопоставимый с «Джокером» Тодда Филлипса, но получила лишь резиновый грим Пингвина под которым не видно Колина Фаррелла, банального Загадочника в нелепой маске маньяка, грустного Бэтмена боящегося высоты (Ведь Бэтмен тоже человек и боится высоты), «реалистичные» схватки с противниками, когда выстрел из дробовика в упор не причиняет Тёмному Рыцарю каких-либо летальных последствий, общую неповоротливость происходящих событий и невнятность сюжета вкупе с такой же невнятной игрой актёров. В остальном это мрачный трёхчасовой клип по мотивам Бэтмена под песню Курта Кобейна.
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>За последнее время · 01</title>
        <author>
            <name>Александра Травкина</name>
        </author>
        <link href="https://kodersha.ru/za-poslednee-vremya-01/"/>
        <id>https://kodersha.ru/za-poslednee-vremya-01/</id>
        <media:content url="https://kodersha.ru/media/posts/32/cover.png" medium="image" />
            <category term="Заметки"/>

        <updated>2022-02-02T01:04:00+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://kodersha.ru/media/posts/32/cover.png" alt="" />
                    Так и не добралась до написания записей в блог, как хотела ранее. То не хватает времени, то нет интересной для этого темы, то просто не хочется. Однако, чтобы блог не простаивал, я собралась с силами и решила периодически (Хотя бы раз в месяц) собирать некоторые&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://kodersha.ru/media/posts/32/cover.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                
  <p>
    Так и не добралась до написания записей в блог, как хотела ранее. То не хватает времени, то нет интересной для этого темы, то просто не хочется. Однако, чтобы блог не простаивал, я собралась с силами и решила периодически (Хотя бы раз в месяц) собирать некоторые «сводки» произошедшего за последнее время — вроде мнений о просмотренных недавно фильмах, поигранных играх, событиях и всём таком, но не отдельными записями, а некоторой подборкой кратких заметок в одной записи. Своего рода компиляция «микроблога». Периоды времени между публикациями в этой рубрике скорее всего будут хаотичны.
  </p>
<hr class="separator separator--dots" />

  <p>
    Познакомилась с самобытной, психоделической визуальной новеллой «<a href="https://store.steampowered.com/app/1392820/Milk_inside_a_bag_of_milk_inside_a_bag_of_milk/" target="_blank" rel="nofollow noopener">Milk inside a bag of milk inside a bag of milk</a>» и её прямым продолжением «<a href="https://store.steampowered.com/app/1604000/Milk_outside_a_bag_of_milk_outside_a_bag_of_milk/" target="_blank" rel="nofollow noopener">Milk outside a bag of milk outside a bag of milk</a>» за авторством российского разработчика — Никиты Крюкова. Под прекрасный визуальный ряд в уютно-кроваво-красных тонах и атмосферно-мрачные мотивы саундтрека, мы принимаем на себя роль побочного эффекта седативных таблеток в виде голоса в голове главной героини.
  </p>

  <p>
    В первой части новеллы нам нужно помочь ей купить пакет молока, а во второй — собраться ко сну. Небольшая продолжительность, но весьма высокая реиграбельность, концовок здесь довольно много. Но главное не время потраченное на прохождение игры — главное ощущения которые она вызывает.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/32/1.jpg" height="768" width="1366" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Я не любительница новелл, не играла в «Бесконечное лето» и прочее-прочее, но «Молоко внутри пакета молока, снаружи пакета молока, внутри пакета молока, снаружи пакета мо...» заняло место в моём сердце. Отчасти ещё и потому, что мне близка главная героиня.
  </p>
<hr class="separator separator--dots" />

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/32/2.jpg" height="1080" width="1920" alt="" />
      <figcaption>Скриншот из Steam сообщества.</figcaption>
    </figure>

  <p>
    Будучи любительницей симуляторов подавила внутреннюю жабу и приобрела лицензию Microsoft Flight Simulator. Красивейшая графика, синхронизация погоды и текущих рейсов с реальностью, планета в полном её масштабе, почти детальная прорисовка городов и дорожных магистралей. Я не отношусь к данному симулятору как к симулятору, скорее как к медитативной «практике». Любоваться хаотичностью облаков, огнями городов где-то далеко внизу, преодолевать штормовую стихию в одиночестве маленькой кабины самолёта на высоте десять тысяч футов — вот за что я люблю симулятор полётов от Майкрософт.
  </p>

  <p>
    Управлять летательными средствами в целом не сложно, особенно при наличии геймпада, при условии, что настройки полёта не выставлены на полный реализм, конечно. Игровой процесс предельно прост — запускаем самолёт, запрашиваем руление у диспетчера, выкатываемся на взлётную полосу, запрашиваем разрешения, взлетаем, набираем высоту и летим из точки А в точку Б. Например полёт из Новосибирска в Москву на Airbus A320 занимает четыре часа, всё, как и в реальных перелётах. К некоторым «недостаткам» симулятора можно отнести лишь размер игры в двести сорок гигабайтов (С модификациями) и прожорливость ресурсов видеокарты при максимальных настройках, даже при условии RTX 3070.
  </p>
<hr class="separator separator--dots" />

    <figure class="post__image post__image--center">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/32/3.jpg" height="576" width="1024" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Приобщилась к серии «Охотников за приведениями». Никогда до этого ни один из фильмов я не смотрела, так что ознакомилась сразу с первой, второй и новой — третьей частью. Печально известный перезапуск был тактично пропущен. Первая часть — отличная экшен-комедия с харизматичными Биллом Мюреем, Харольдом Рэмисом, Сигурни Уивер, прожорливым призраком и прочими-прочими колоритными актёрами. В комментариях не нуждается. Классика кинематографа. Продолжение, «Охотники» восемьдесят девятого года, на мой взгляд, уже не так хороши как фильм первый. Затянутый сюжет в первой половине, возня с младенцем, снижение градуса динамичности и комедии как таковой. В целом фильм вышел в некотором роде посредственным.
  </p>

  <p>
    Что же касается новых «Наследников» — кто бы мог подумать, что спустя тридцать два года подросток сыгравший эпизодическую роль во второй части вырастет, станет режиссёром и снимет продолжение знаменитых Ghostbusters. На мой взгляд третья часть получилось вполне удачной, пусть и почти что без главных героев предыдущих, классических, фильмов. В качестве главных героев выступают внуки Игона Спенглера, которые переезжают в его дом на краю света, доставшийся им в наследство. Также в наследство от деда им достаётся оборудование «Охотников», протонные пушки, ловушки и видавший виды автомобиль ECTO-1. Ну и цель всей жизни Игона — борьба против призраков, которые вновь хотят захватить мир. В целом фильм довольно динамичен, в меру забавный, в меру отсылающий зрителя к далёкой первой части. В общем не самое плохое продолжение серии.
  </p>
<hr class="separator separator--dots" />

  <p>
    Трилогия «Матрицы» одна из моих любимых кинокартин, поэтому я не могла не посмотреть «Матрицу: Воскрешение», где пожилой мистер Андерсон и Тринити снова оказываются в лапах машин, а помолодевший Морфеус вновь предлагает свои чудесные красные таблетки.
  </p>

  <p>
    На мой взгляд новая «Матрица» не сколько продолжение трилогии, сколько фильм-фарс который высмеивает сам себя и эпоху продолжений кино-франшиз в целом. Нео уже не тот избранный, каким был раньше, он постарел, он снова в матрице, о былых событиях ничего не помнит, посещает психотерапевта, принимает синие таблетки и работает в Warner Bros над созданием компьютерной игры «Матрица». Параллельно с этим его терзают смутные сомнения о том что что-то не так. Довольно забавная аллегория на реальность.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/32/5.jpg" height="1080" width="1920" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Касательно игры актёров — она довольно посредственна. Хьюго Уивинга и Лоуренса Фишборна в фильме нет, Киану Ривз и Элен Мосс выглядят уставшими. Смита заменили на актёра Джонатана Гроффа и вся харизма «агента» испарилась — харизму Хьюго Уивинга вообще сложно заменить другим актёром. Яхья Абдул-Матин в роли молодого Морфеуса смотрелся в целом неплохо. В общих чертах — средне. Посмотреть можно, но к продолжению «Матрицы» отнести этот фильм я не могу, при всём уважении к Киану Ривзу и Вачовски, а их фильмы я люблю.
  </p>
<hr class="separator separator--dots" />

    <figure class="post__image post__image--center">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/32/4.jpg" height="720" width="1280" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Ознакомилась с кинокартиной «Обитель зла: Раккун-Сити». С лором игр Resident Evil я знакома весьма поверхностно, можно сказать я игрок «новой формации» — прошла лишь ремейк второй, седьмую и восьмую части, а по третьей и первой смотрела прохождения. В детстве девяностых эта серия игр обошла меня стороной и познакомилась я с «Обителью зла» только благодаря фильмам Пола Андеросна. Без особых надежд новый перезапуск я в некотором роде ждала — благо вторая часть Resident Evil, по событиям которой и снимали сей фильм, мне вполне знакома.
  </p>

  <p>
    Как и следовало ожидать, «Раккун-Сити» не оправдал себя практически полностью, несмотря на то, что режиссёр старался перенести атмосферу игры на экран, позиционируя фильм как достоверный источнику. И в общем-то, кроме детально воссозданных локаций из первой и второй части игр, в фильме больше ничего нет. Ни достойного подбора актёров на роли, ни их актёрской игры — характеры, внешний вид и поведение персонажей перевраны практически полностью. Сам сюжет скомкан из двух игр, приправлен глупостью и нелогичностью. Графические эффекты тоже зачастую весьма посредственны, не говоря о том, что события по большей части происходят в тёмных локациях. «Раккун-Сити» можно охарактеризовать как такой себе фан-фильм «по мотивам». Посмотреть можно. Один раз, для ознакомления.
  </p>
<hr class="separator separator--dots" />

  <p>
    Пока писала заметку, вспомнила о ещё нескольких фильмах, которые посмотрела в декабре и январе, но о них, пожалуй, напишу уже в другой раз, иначе с длинной заметки будет некоторый перебор. Возможно о заслуживающих отдельного внимания играх, фильмах и всём таком буду писать отдельные заметки, как сделала это вчера с «Кошачьими мирами Луиса Уэйна». Спасибо за прочтение.
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Кошачьи миры Луиса Уэйна</title>
        <author>
            <name>Александра Травкина</name>
        </author>
        <link href="https://kodersha.ru/koshachi-miry-luisa-ueyna/"/>
        <id>https://kodersha.ru/koshachi-miry-luisa-ueyna/</id>
        <media:content url="https://kodersha.ru/media/posts/31/cover.png" medium="image" />
            <category term="Фильмы"/>

        <updated>2022-01-31T00:43:00+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://kodersha.ru/media/posts/31/cover.png" alt="" />
                    Рекомендую фильм «Кошачьи миры Луиса Уэйна» (Оригинальное название — «Электрическая жизнь Луиса Уэйна») с отличным Бенедиктом Камбербэтчем в главной роли. Кинокартина, в формате кадра четыре на три, повествует биографическую историю трагической судьбы английского художника Луиса Уэйна — автора множества иллюстраций с харизматичными, антропоморфными кошками. Большую&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://kodersha.ru/media/posts/31/cover.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                
  <p>
    Рекомендую фильм «Кошачьи миры Луиса Уэйна» (Оригинальное название — «Электрическая жизнь Луиса Уэйна») с отличным Бенедиктом Камбербэтчем в главной роли. Кинокартина, в формате кадра четыре на три, повествует биографическую историю трагической судьбы английского художника Луиса Уэйна — автора множества иллюстраций с харизматичными, антропоморфными кошками.
  </p>

  <p>
    Большую часть жизни работы Луиса Уэйна были посвящены исключительно кошкам, в электрической энергии и красоте которых он видел вдохновение для множества своих иллюстраций. Во многом его восхищение кошками зародилось благодаря возлюбленной — Эмили и их коту Питеру, в котором Луис находил утешение и поддержку в трудные периоды жизни. Питер и множество других котов и кошек, стали героями его иллюстраций на которых в забавной манере они были изображены в повседневных для людей ситуациях — коты читающие книги, коты играющие в покер, коты в театре, коты на будничной прогулке по парку, коты в очках и шляпах. Котыи Луиса Уэйна снискали любовь не только в Англии, но и за её приделами.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/31/1.jpg" height="1080" width="1920" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Несмотря на то, что Луис был автором множества работ, количество которых доходило до шестисот в год, в том числе для газет, журналов и детских книг — его финансовое положение всегда было весьма бедственным. Будучи довольно мягкими, простодушным человеком, он зачастую не регистрировал авторские права своих рисунков, не получая за них каких-либо отчислений. Ко всему, на протяжении жизни Луису приходилось заботиться о матери и своих пяти сёстрах, которые фактически были у него на финансовом содержании. Также Луис не только сам заботился о множестве кошек, которые всегда были его верными спутниками, но и будучи президентом Английского Национального кошачьего клуба всячески поддерживал общества по их защите.
  </p>

    <figure class="blockquote">
      <blockquote>Он создал кота в себе самом. Он изобрёл стиль котов, кошачье общество, весь мир котов. Английские коты, которые не выглядят и не живут, как коты Луиса Уэйна, стыдятся самих себя.</blockquote>
      <figcaption> Герберт Уэллс</figcaption>
    </figure>

  <p>
    Я не хочу вдаваться во все подробности сюжета и его пересказ, «Кошачьи миры» посвящёны не сколько кошкам, сколько драматической судьбе художника и его жены Эмили, любви, красоте жизни, электричеству времени, о чём и говорит оригинальное название фильма — «Электрическая жизнь Луиса Уэйна». Отличная игра актёров, прекрасное визуальное повествование передающее краски иллюстраций Луиса Уэйна.
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>На полвека поэзии позже </title>
        <author>
            <name>Александра Травкина</name>
        </author>
        <link href="https://kodersha.ru/na-polveka-poezii-pozzhe/"/>
        <id>https://kodersha.ru/na-polveka-poezii-pozzhe/</id>
        <media:content url="https://kodersha.ru/media/posts/30/cover.png" medium="image" />
            <category term="Фильмы"/>

        <updated>2021-09-14T00:26:00+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://kodersha.ru/media/posts/30/cover.png" alt="" />
                    Если вам, как и мне, не понравилась адаптация Ведьмака от Netflix, советую ознакомиться с довольно атмосферным польским кинофильмом «На полвека поэзии позже», за авторством Якуба Нуржинского. Фильм снят энтузиастами на некоммерческой основе, бюджет был собран с помощью краудфандинга, что само по себе довольно интересный прецедент&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://kodersha.ru/media/posts/30/cover.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                
  <p>
    Если вам, как и мне, не понравилась адаптация Ведьмака от Netflix, советую ознакомиться с довольно атмосферным польским кинофильмом «На полвека поэзии позже», за авторством Якуба Нуржинского.
  </p>

  <p>
    Фильм снят энтузиастами на некоммерческой основе, бюджет был собран с помощью краудфандинга, что само по себе довольно интересный прецедент в производстве независимого кино. В нём нет дорогой CGI графики, именитых актёров и профессиональной постановки боёв, присущего многомиллионным проектам, но к атмосфере Ведьмака «На полвека поэзии позже» во многом оказывается ближе чем сериал от Netflix. Отдельного внимания заслуживает прекрасный саундтрек и колоритный Мариуш Дрэжек в роли Ламберта.
  </p>

  <p>
    События кинокартины разворачиваются спустя тридцать шесть лет после истории, описанной Анджеем Сапковским в саге о Геральте из Ривии. Главные герои — бастард Лютика Юлиан, Трисс Меригольд и Ламберт, последний из ведьмаков. Они охотятся за чародейкой, укравшей легендарную книгу заклинаний Альзура.
  </p>

  <p>
    Приобщиться к фильму можно прямиком в этом посте.
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>60 Parsecs! · Космический постапокалипсис</title>
        <author>
            <name>Александра Травкина</name>
        </author>
        <link href="https://kodersha.ru/60-parsecs-kosmicheskiy-postapokalipsis/"/>
        <id>https://kodersha.ru/60-parsecs-kosmicheskiy-postapokalipsis/</id>
            <category term="Игры"/>

        <updated>2018-09-21T00:22:00+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Спустя три года после выхода «60 seconds!», инди-студия Robot Gentleman наконец-то выпустила вторую часть приключенческого текстового квеста. Но на этот раз, группа выживших в ядерной войне оказывается не на Земле, а в глубоком космосе на борту единственно уцелевшего спасательного шаттла, за шестьдесят далеких парсек от&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
  <p>
    Спустя три года после выхода «60 seconds!», инди-студия Robot Gentleman наконец-то выпустила вторую часть приключенческого текстового квеста. Но на этот раз, группа выживших в ядерной войне оказывается не на Земле, а в глубоком космосе на борту единственно уцелевшего спасательного шаттла, за шестьдесят далеких парсек от родной планеты.
  </p>

  <p>
    Как и в «60 seconds!» у вас есть лишь шестьдесят секунд на то, чтобы собрать необходимые для выживания припасы, некоторых членов команды, и успеть запрыгнуть в спасательный шаттл. Прихватив с собой запасы драгоценного консервированного супа вам и вашей команде предстоит выжить как можно дольше и, как знать, может быть вас спасут.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/29/1.jpg" height="1080" width="1920" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Первое, что хочется отметить, игра стала гораздо приятнее, как в визуальном плане, так и в плане геймплея. Он, в свою очередь, обзавелся рядом новых механик. Теперь у каждого из выживших есть свои, определенные характеристики, такие как — ловкость, интеллект и сила. Некоторые события могут решаться с применением тех или иных особенностей капитана — вашего главного героя. Использовать интеллект или силу в починке шаттла? Использовать силу или ловкость уклоняясь от случайного метеорита? Так или иначе особенности капитана влияют на решение самых различных ситуаций.
  </p>

  <p>
    Ко всеобщей тенденции, игра обзавелась системой крафта. Вы можете разбирать предметы на ресурсы и создавать предметы из ресурсов. Сами ресурсы можно собирать на близлежащих планетах, отправляя в экспедицию одного из выживших. Так что когда закончатся запасы супа можно будет разобрать все подручные средства и скрафтить из них суп.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--full">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/29/2.jpg" height="1080" width="1920" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Кстати, места экспедиций по планете можно выбирать из нескольких предложенных — от выбранного места будет зависеть то, какие ресурсы вы получите, какая опасность может встретиться незадачливому исследователю и то, насколько продолжительной будет вылазка. Отправив выжившего без должного снаряжения или оружия, есть большой риск его потерять.
  </p>

  <p>
    Единственное, что можно отнести к минусам геймплея, в отличие от предыдущей части, суп больше нельзя делить на порции. Если раньше можно было накормить одной банкой несколько человек, то здесь одна полная банка на одного человека — в итоге запасы стремительно убывают. Да и от воды здесь решили избавиться, теперь для выживания она не нужна. В целом геймплей стал, пожалуй, сложнее, однако баланс еще могут исправить патчами.
  </p>

  <p>
    В итоге «60 Parsecs!» стала объемнее, разнообразнее, целостнее и симпатичнее, при этом фирменный юмор, неочевидные выборы и атмосфера никуда не делись. Пожалуй, вышло весьма достойное продолжение первой части.
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>STAY</title>
        <author>
            <name>Александра Травкина</name>
        </author>
        <link href="https://kodersha.ru/stay/"/>
        <id>https://kodersha.ru/stay/</id>
            <category term="Игры"/>

        <updated>2018-08-12T00:17:00+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Своего рода визуальная новелла, выполненная, как и положено современной инди игре, в весьма детальной пиксельной графике под аккомпанемент красивейшей музыки. В STAY вам предстоит взять на себя роль самого себя и попытаться помочь незнакомцу, оказавшемуся в плену неизвестного похитителя. Главный герой, помимо Игрока, парень по&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
  <p>
    Своего рода визуальная новелла, выполненная, как и положено современной инди игре, в весьма детальной пиксельной графике под аккомпанемент красивейшей музыки. В STAY вам предстоит взять на себя роль самого себя и попытаться помочь незнакомцу, оказавшемуся в плену неизвестного похитителя.
  </p>

  <p>
    Главный герой, помимо Игрока, парень по имени Квинн, страдающий от одиночества, бессонницы, депрессии и суицидальных мыслей. В один из дней он, по обыкновению, ложиться спать в четыре утра, а просыпается от того, что в его спальню врывается неизвестный в маске. Квинн приходит в себя в одной пижаме, в классическом, для триллера с похищением, темном и сыром подвале. Непроглядную тьму рассеивает лишь слабый свет монитора старого компьютера, который оказывается подключен, посредством текстового чата, напрямую к незадачливому Игроку.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--full">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/28/1.jpg" height="810" width="1920" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    По мере знакомства с Квинном, Игроку придется высказывать свое мнение о происходящем или давать ему те или иные советы, выбирая из предложенных вариантов ответа, тем самым влияя на его поступки, действия, настроение и отношение к вам. Все это, в свою очередь, будет влиять на то, каким путем пойдет Квинн, какие места изучит, какие соберет предметы и какой из семи концовок закончится история. Помимо прочего, любым неосторожным советом Игрок может убить Квинна, а способов погибнуть здесь предостаточно.
  </p>

  <p>
    Само место, в котором оказывается Квинн, полно загадок. По мере исследования он будет находить различные предметы, открывать тайные комнаты и решать различные головоломки, коих в игре предостаточно. Неизвестный похититель отводит своему пленнику всего чуть больше тринадцати часов. Время в STAY играет важную роль, выключая игру оно не останавливается — вы оставляете Квинна в одиночестве, а таймер все также неумолимо приближается к своему истечению.
  </p>

  <div  class="gallery-wrapper gallery-wrapper--wide">
    <div class="gallery" data-columns="2">
      <figure class="gallery__item">
      <a href="https://kodersha.ru/media/posts/28/gallery/2.jpg" data-size="1920x1080">
        <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/28/gallery/2.jpg" height="1080" width="1920" alt="" />
      </a>
      
    </figure><figure class="gallery__item">
      <a href="https://kodersha.ru/media/posts/28/gallery/3.jpg" data-size="1920x1080">
        <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/28/gallery/3.jpg" height="1080" width="1920" alt="" />
      </a>
      
    </figure>
    </div>
  </div>

  <p>
    Помимо решения головоломок и попыток спасения собственной жизни, Квинн будет растекаться мыслью по древу, предаваясь воспоминаниям, самоуничижению и размышлениям о смысле сущего. Игрок может выступить как в роли чуткого психотерапевта, так и отчитать Квинна за излишнюю несобранность. Так или иначе, все это будет влиять на его эмоциональное состояние и уровень доверия к вам. А нестабильное настроение Квинна порой сродни минному полю, его очень легко пошатнуть любой неосторожной или неочевидной фразой, благо предложенные реплики ответов можно прочесть перед, непосредственно, отправкой.
  </p>

  <p>
    Следить за настроениями подопечного можно на специальной странице, там отображена текущая степень доверия, настроение и прочие состояния, из которых можно делать вывод о том, какую фразу лучше сказать и в каком русле вести дальнейший диалог. Сам же Квинн, довольно самобытный персонаж, он не всегда захочет следовать советам Игрока, а порой может и соврать.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/28/4.jpg" height="1080" width="1920" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    К единственному недостатку STAY стоит отнести головоломки, некоторые из которых не столь сложны, сколь неочевидны, что зачастую приходится искать решение в Google. Никаких подсказок для прохождения той или иной головоломки в самой игре нет. И если в начале нам предлагают собирать мазайки, то под конец приходится нажимать случайные кнопки, чтобы запустить печь, или проходить случайно генерируемый лабиринт, что, пожалуй, несколько раздражает, а не вызывает интерес.
  </p>

  <p>
    В остальном игра полна иносказаний, мифологии, отсылок и глобальных вопросов о смысле бытия и реальности. Наблюдать за спуском Квинна в кроличью нору довольно увлекательно, а оставлять его в одиночестве совсем не хочется. Хорошая концовка оставляет приятное послевкусие и ощущение светлой грусти. И в целом, хоть и не прямым текстом, расставляет все происходящее на свои места.
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Far Cry 5 </title>
        <author>
            <name>Александра Травкина</name>
        </author>
        <link href="https://kodersha.ru/far-cry-5/"/>
        <id>https://kodersha.ru/far-cry-5/</id>
            <category term="Игры"/>

        <updated>2018-05-12T00:14:00+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Как ни странно, но пятая часть серии Far Cry стала единственной, которую мне удалось пройти до конца. И виной тому, пожалуй, не увлекательный и динамичный сюжет, а открытый мир — песочница, в которой можно провести ни один вечер любуясь пейзажами и отстреливаясь от индюков-убийц. На&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
  <p>
    Как ни странно, но пятая часть серии Far Cry стала единственной, которую мне удалось пройти до конца. И виной тому, пожалуй, не увлекательный и динамичный сюжет, а открытый мир — песочница, в которой можно провести ни один вечер любуясь пейзажами и отстреливаясь от индюков-убийц. На этом все достоинства Far Cry 5, к сожалению, заканчиваются.
  </p>

  <p>
    Нововведением пятой части стало кооперативное прохождение и, как следствие, обезличивание главного героя. Если раньше мы играли за Аджая Гейла или Джейсона Броди — со своими целями, планами, чувствами и эмоциями, наблюдая за их постепенным становлением в качестве героев-освободителей, то здесь мы примеряем на себя роль безмолвного болванчика — Салаги, помощника шерифа.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--center">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/27/1.jpg" height="1080" width="1920" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Вместе со своими коллегами мы отправляемся в американскую глубинку штата Монтана, округ Хоуп, дабы арестовать самого главного злодея, основателя террористической секты «Врата Эдема» — Иосифа Сида по прозвищу Отец. Но, как водится, всё идёт не по плану. Герои оказываются разобщены и взяты в плен, а Салага — единственный или единственная, в зависимости от выбора пола в начале игры, кому придётся разгребать всё это сектантское непотребство.
  </p>

  <p>
    Но, прежде чем покарать Иосифа Сида, придётся сразиться и победить всех его, не менее верующих, членов семьи. Всего их трое — Вера, Иаков и Иоанн Сиды. Каждому из них принадлежит свой регион, каждый по-своему вербует новых сектантов и досаждает мирным жителям подконтрольного региона, и каждый из них имеет свой укреплённый бункер, который, в итоге, нужно будет зачистить и взорвать.
  </p>

  <p>
    Но прежде, придется выполнить некоторое количество однообразных заданий. Захват аванпостов и грузовиков с припасами, разрушение десятка сектантских алтарей, освобождение пленников — в общем всё то, что поможет набрать определённое количество очков для встречи с очередным злодеем. Две встречи, после которых вас отпускают или спасают реднеки-выживальщики, и третья, после которой состоится битва с «боссом» региона. Затем, зачистка бункера и спасение одного из бравой команды коллег-полицейских. И если первый захват региона и победа довольно увлекательны, то повторённое ещё два раза становится рутиной.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--full">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/27/2.jpg" height="1080" width="1920" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Относительно самих злодеев и их «харизмы» сложно сказать что-то определённое, они довольно одинаковы. Во время встреч с Салагой каждый из них рассказывает историю своего тяжёлого прошлого и то, как и почему они безоговорочно верят в Отца. Опять же, если Ваас Монтенегро и Пэйган Мин имели харизму, обаяние и экспрессивный характер, то антагонисты пятой части кроме скучнейших монологов и сектантских увещеваний предложить ничего не могут. Больше никаких «Беги, Форест, беги!» и убийств ручкой, главный злодей пятой части эпатирует только внешностью Джареда Лето, обнажённым торсом, хипстерской бородой и модными очками-авиаторами, а его сообщники даже этого предложить не могут.
  </p>

  <p>
    С другой стороны, той, что за «Хороших парней и девчонок», аналогично нет запоминающихся и ярких персонажей. Главный герой лишён голоса, души и всяческой предыстории, а его компаньонам, которых можно брать с собой в напарники, отведено минимум диалогов и сюжета. Из девяти возможных напарников у каждого есть по две совместные миссии, связанные, как водится, с отстрелом сектантов.
  </p>

  <p>
    Из всех запомнились лишь миссия Ника Райя, с полётами на кукурузнике и беременной женой, да отстрел всего живого в компании неизменного Хёрка Драбмена-младшего с его плоскими шуточками. Ещё, пожалуй, запомнился шериф Эрл Уайтхорс, за свою шерифскую шляпу и усы, жаль лишь, что полноценного раскрытия, как персонажа, ему тоже не досталось. Да и в напарники его взять нельзя. Так или иначе, сюжетная смерть очередного положительного героя не вызывает никаких эмоций.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/27/3.jpg" height="931" width="1920" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Не смотря на общую однообразность процесса, в Far Cry 5 вполне можно насладиться открытым миром. Здесь он довольно красив и детален, не смотря на отсутствие каких бы то ни было погодных условий, дождя или тумана, например. Изучать окрестности округа Хоуп порой интереснее, чем следовать сюжету, а некоторые побочные миссии могут быть увлекательнее основных.
  </p>

  <p>
    Например, можно заняться поисками тайников выживальщиков или собрать инопланетные артефакты и помочь Ларри Паркеру закончить пространственный телепорт. Можно спасти собаку, приручить пуму по имени Персик или медведя Чизбургера — животные здесь, одни из самых милых компаньонов. Можно заняться рыбной ловлей, прямо как в каком ни будь Stardew Valley, а потом продать улов. Можно захватить очередной аванпост не покидая кабины вертолёта или выполнить парочку челленджей Клатча Никсона на самолёте. Можно заняться покатушками на тягаче оснащенном пулемётами, под аккомпанемент Heart — Barracuda. Игроку дан весьма обширный открытый мир, но искать развлечения в нём придётся самостоятельно, благо концентрация опасностей в виде сектантов и диких животных, на квадратный километр, зашкаливает. В совместной игре градус веселья, разумеется, возрастает, но и в нём хватает недостатков.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/27/4.jpg" height="1080" width="1920" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Ко всему прочему, в пятой части серии появились варианты причёсок, одежда и различные аксессуары к ней, что не мудрено в условиях кооперативной игры. Возможность покупки автомобилей, вертолётов и немногочисленного оружия с различными модификациями к нему. Можно купить цветастую раскраску, глушитель и снайперский прицел на дробовик, например. Несмотря на то, что внутриигровой валюты хватает с избытком, в игре есть возможность покупки предметов и раскрасок за реальные деньги. Возможно, разработчики пока лишь прощупывают почву микротранзакций на территории Far Cry и в следующих частях заполучить какой нибудь вертолёт без доната или многочасового гринда уже не выйдет. Но это не точно.
  </p>

  <p>
    В целом, Far Cry 5 не про сюжет. Ubisoft изменили направление, и введя кооперативное прохождение урезали историю. Само повествование, злодеи и противоборствующие стороны, здесь скорее для галочки. Подверглись даунгрейду и многие другие аспекты игры, например анимация — если в четвёртой части Аджай Гейл вправлял себе вывихнутые пальцы и вынимал из тела пули, то здесь для лечения всего одна анимация. Физика в Far Cry 5 и вовсе живёт по своим собственным законам. В остальном это песочница для веселья, покатушек на джипах, отстрела всего живого и «рофла» с многочисленных багов и беспросветной глупости местного ИИ.
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Короткометражный фильм «Papers, Please» </title>
        <author>
            <name>Александра Травкина</name>
        </author>
        <link href="https://kodersha.ru/korotkometrazhnyy-film-papers-please/"/>
        <id>https://kodersha.ru/korotkometrazhnyy-film-papers-please/</id>
            <category term="Фильмы"/>

        <updated>2018-02-26T00:09:00+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Наконец таки, спустя год съемочного процесса, вышел короткометражный фильм от российских режиссеров, Никиты Ордынского и Лилии Ткач в лице Kinodom Production, по мотивам одноименной игры Лукаса Поупа «Papers, Please». В главной роли инспектора — Игорь Савочкин.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
  <p>
    Наконец таки, спустя год съемочного процесса, вышел короткометражный фильм от российских режиссеров, Никиты Ордынского и Лилии Ткач в лице Kinodom Production, по мотивам одноименной игры Лукаса Поупа «Papers, Please». В главной роли инспектора — Игорь Савочкин.
  </p>

  <p>
    
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Beat Cop</title>
        <author>
            <name>Александра Травкина</name>
        </author>
        <link href="https://kodersha.ru/beat-cop/"/>
        <id>https://kodersha.ru/beat-cop/</id>
            <category term="Игры"/>

        <updated>2018-01-03T00:08:00+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Джек Келли — бывший детектив низвергнутый до простого патрульного Бруклинских улиц Нью-Йорка. Его подозревают в хищении бриллиантов у сенатора, ибо несмотря на то, что на последнем задании грабитель сенаторского особняка был убит — кому-то всё же удалось опустошить сейф сенатора и скрыться безнаказанным, тем самым&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
  <p>
    Джек Келли — бывший детектив низвергнутый до простого патрульного Бруклинских улиц Нью-Йорка. Его подозревают в хищении бриллиантов у сенатора, ибо несмотря на то, что на последнем задании грабитель сенаторского особняка был убит — кому-то всё же удалось опустошить сейф сенатора и скрыться безнаказанным, тем самым подставив незадачливого детектива.
  </p>

  <p>
    Теперь Келли вынужден патрулировать улицы, выполнять нормы по штрафам за неправильную парковку, травить тараканов в местной забегаловке, спасать самоубийц от самоподжога и задерживать мелких воришек — балансируя между конфликтующими бандами «макаронников» и «черномазых» в ожидании завершения расследования. Не забывая платить алименты бывшей жене, конечно же.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/25/1.jpg" height="1080" width="1920" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    Beat Cop погружает в атмосферу гипертрофированных полицейских фильмов времен конца восьмидесятых, здесь всё, как всегда — подставы, коррумпированные власти, Итальянская мафия и афро-американские банды торгующие крэком в подворотне, сутенеры и проститутки, пончики с розовой глазурью и остывший кофе, советская «клюква», расистский юмор и никакой цензуры. Всё это под аккомпанемент восьмибитной музыки и отсылок к тем самым фильмам времен VHS. Визуальная составляющая выполнена в аскетичной, «олдскульной» пиксельной графике, к слову, довольно богатой на мелкие детали.
  </p>

  <p>
    Что же касается геймплея, здесь он довольно тривиален и представляет собой своего рода point-and-click квест на внимательность. Каждый игровой день, а в игре их двадцать один, Келли нужно будет выполнять задания полученные на брифинге в полицейском участке. Среди них, в основном, выписка десятка штрафов за неправильную парковку, разбитые фары или стёртые шины, на подконтрольной ему улице.
  </p>

  <div  class="gallery-wrapper gallery-wrapper--full">
    <div class="gallery" data-columns="2">
      <figure class="gallery__item">
      <a href="https://kodersha.ru/media/posts/25/gallery/2.jpg" data-size="1920x1080">
        <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/25/gallery/2.jpg" height="1080" width="1920" alt="" />
      </a>
      
    </figure><figure class="gallery__item">
      <a href="https://kodersha.ru/media/posts/25/gallery/3.jpg" data-size="1920x1080">
        <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/25/gallery/3.jpg" height="1080" width="1920" alt="" />
      </a>
      
    </figure>
    </div>
  </div>

  <p>
    Рутинные задания разбавляются случайными событиями, например задержать преступника умыкнувшего чужой кошелёк или помочь мафии найти пропавшую партию кокаина. Время каждого дня строго лимитировано и выполнить все задания не всегда удаётся, порой приходится разрываться между перестрелкой с грабителями или помощью сумасшедшей старушке с покупкой пончиков. Чтобы восполнить энергию Келли может выпить кофе в местной закусочной или перекусить пиццей у Итальянцев. Однако, несмотря на некоторую однообразность и ежедневную рутину, многие задания весьма забавны в своей абсурдности, что так или иначе не даёт заскучать, а не менее абсурдные диалоги создают львиную долю атмосферности.
  </p>

  <p>
    За каждое выполненное или не выполненное задание Келли получает или теряет очки репутации. Репутацию нужно зарабатывать как у полицейских, так и у мафии «итальяшек» с бандой «чернокожих». И здесь приходится соблюдать золотой баланс и поддерживать нейтральные отношения со всеми, ибо «переходить дорогу» бандам делящим одну улицу невыгодно для здоровья Келли, также как невыгодно для его кошелька не выполнять нормы по штрафам. Поэтому, так или иначе, придется закрывать глаза на правонарушения и идти на уступки, или безжалостно «закрывать» очередного вора телевизоров, да и вообще всячески вертеться.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://kodersha.ru/media/posts/25/4.jpg" height="1080" width="1920" alt="" />
      
    </figure>

  <p>
    В целом, несмотря на некоторую однообразность игровых механик, порой повторяющиеся диалоги и смазанную концовку с подведением итогов — Beat Cop не самый плохой, и в своём роде уникальный, представитель пиксельного инди жанра. В нём как минимум отлично передана атмосфера фильмов о полицейских, как максимум — гипертрофирована и возведена в абсолют. Персонажи патрулируемой улицы настолько харизматичны, насколько и глупы в своей стереотипности.
  </p>

  <p>
    Дополняет картину и то, что перевод на русский язык выполнен с сохранением всех нецензурных эпитетов и сленговых словечек, что не может не дополнять общую картину происходящего безумия. Хотя бы поэтому Beat Cop заслуживает внимания, особенно для всех любителей жанра. Однако, чтобы игра быстро не наскучила, рекомендую потреблять мелкими порциями.
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
